\chapter{Code Standards}
Im Team wurden folgende Code-Conventions eingeführt.

\subsubsection{Autorfreie Klassen}
In Java wird klassischerweise der Autor im Javadoc Kommentar in der Klasse angegeben.

\begin{lstlisting}
/**
 * @author Kirusanth Poopalasingam (pkirusanth@gmail.com)
 */
public class MyTestClass{
}
\end{lstlisting}
Der Autor in der Klasse suggeriert, dass nur ein Autor für diese Klasse existiert und für diese Klasse verantwortlich ist. Dies sollte aber nicht der Fall sein, da jedes Teammitglied verantwortlich für die gesamte Code-Qualität ist und zudem ist die Angabe auf der Klasse heutzutage mit einem Version Control System redundant.

\subsubsection{Javadoc}
Generell sollte Javadoc nur dort verwendet werden, wo es nötig ist. Da es sich bei Projekt Helin nicht um eine API handelt, sollten auch die Methoden und Parameter nicht redundant dokumentiert werden. Ein Beispiel für eine schlechte Javadoc Dokumentation sieht folgendermassen aus:
\begin{lstlisting}
// Beispiel einer Play Klasse
public final class ConfigUtil {
    private ConfigUtil() { }

    /**
     * Quotes and escapes a string, as in the JSON specification.
     *
     * @param s
     *            a string
     * @return the string quoted and escaped
     */
    public static String quoteString(String s) {
        return ConfigImplUtil.renderJsonString(s);
    }
    // ...
}
\end{lstlisting}
Bei der Methode quoteString() kann der ganze Javadoc Kommentar weggelassen werden, da er nicht mehr Aussagekraft hat, als die Methode selbst. Stattdessen sollte die Methode so geschrieben werden, dass die Namen aussagekräftiger sind.
\\
Eine bessere Implementierung würde folgendermassen aussehen:
\begin{lstlisting}
public final class ConfigUtil {
    private ConfigUtil() { }

    public static String quoteStringAccordingToJsonSpecification(String unquotedJson) {
        return ConfigImplUtil.renderJsonString(unquotedJson);
    }
    // ...
}
\end{lstlisting}
\subsubsection{Code}
Für die Formatierung und den Static Check werden die 'Code Inspection' von IntelliJ IDEA verwendet.
\\
Es handelt sich bei den 'Code Inspections' um konfigurierbare Regeln, welche mit dem Projekt in das Repository eingecheckt werden (code-style.xml). Die Entwicklungsumgebung führt die 'Code Inspections' vor dem Einchecken aus und weist gegebenenfalls auf Unstimmigkeiten hin.
Da sich die Standard-Regeln von IntelliJ bereits in anderen Projekten bewährt haben, wurde von einem eigenen Standard abgesehen.
\newpage
